警屢推翻證供 涉堵路男生脫罪

節錄

警屢推翻證供 涉堵路男生脫罪

【本報訊】民主派區議員去年11.2在維園舉行集會，遭警方腰斬引發衝突。其間一名19歲男學生被指向馬路掟雪糕筒造成交通阻礙被控，昨受審。目擊案發經過的警員庭上多次推翻證供，起初言之鑿鑿稱黑衣人掟雪糕筒；後改口是「細size」，比A4文件夾大少少，或不礙交通；盤問下又謂不肯定是否掟雪糕筒。控方休庭後決定不再傳召證人，裁判官裁定案件表證不成立，判男生無罪。

警員羅逸威庭上承認自己可能看錯。楊思雅攝

。。。。。。。。。。。。。

負責拘捕被告的警。。。。。。。。。。。。。。追錯。黑衣人其後不慎在新會道跌倒，最終被捕。

片段證行車暢順

裁判官何俊堯看現場片段，指黑衣人奔跑時馬路行車暢順，羅同意。何官問：「車都行得過，掉咗雪糕筒喺邊呢？」羅答：「可能再之前（掉）。」何官質疑，羅稱由始至終只見一堆黑衣人，何來之前？羅即改口「係呀，係呀，對唔住」，承認可能看錯。何官追問：「車行到，繞過定鏟過雪糕筒定點？」羅起初稱無留意，後謂「可能係細size」或不礙行車。

辯方大狀梁嘉善播放另一角度片段，指涉案馬路並無任何雪糕筒，亦看不到黑衣人掟雪糕筒，羅同意，「見到佢掟嘢，但唔肯定係雪糕筒」。何官打斷盤問，指片段非如羅所言，當黑衣人擲雪糕筒後便一馬當先逃跑、其餘跟隨，羅同意。辯方質疑羅觀察準確度很低，羅坦承：「可以咁講。」

本案原定有兩名證人，惟控方在羅完成作供後表明，不作任何舉證。何官指控方必須證明被告的行為對道路交通造成阻礙、不便或危害，但羅在盤問下卻不肯定黑衣人當時掟出的是否雪糕筒，甚至會阻礙交通，判被告無罪。
案件編號：ESCC2466/19
■記者楊思雅

又係濫捕濫告俾假口供 但一啲後果都冇

鳩up 冇成本，又唔會入老妨，賣3kg k 仔都冇事，點解唔做

又多一個正常官

點解做警察，可以越做，個身材越勁? 肥人多過瘦人?
相反醫護，海關，入境，瘦底多過肥底?

當初我見到警隊招聘海報，我響往佢既身材，先加入，但係入到去，原來個個都係死肥豬，我既幻想無啦